駐港共軍新年開訓 演練大茶飯

解放軍駐香港部隊官方微博周二（7日）公開新年開訓的片段，以實戰為背景組織多個課目訓練。三軍部隊首長上周四（2日）以視像會議方式召開開訓動員大會後，率領基層官兵全副武裝展開自由搏擊、刺殺對抗、反劫持戰術、專項拘捕行動等訓練。

今年開訓要求駐港部隊三軍聚焦練兵，全面推運軍事訓練實戰化。針對提升幹部作戰指揮能力，駐軍全員被安排參加指揮技能訓練。而在不同訓練場上，官兵則分別進行各種格鬥術、射擊以及游繩等訓練，以提升制敵的手段。

駐軍某航空兵團亦展開全天候飛行訓練，各飛行員和保障人員切實進行各種基礎訓練，多架直升機隨着信號旗指示依次升空。某艦艇大隊組織官兵參與防化訓練、戰場自救互救訓練。

前線官兵參訓之餘，畫面又顯示三軍儀仗隊展開列隊訓練，勤務隊的炊事班接到命令後，按照既定分工第一時間走上崗位，緊張有序地展開戰場煮食。其他訓練還包括開設野戰修理點、電台專業訓練等。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20200107/bkn-20200107115514758-0107_00822_001.html

解放軍定菲傭？差洗衫拖地未演練

唉，真係笑撚死

加油呀 親

美軍睇到段片笑到碌地啦On99